其實Come on James 第一句"敢情是四年制好"點解??

在Come on James 中第一句: 大學是三年好還是四年好？敢情是四年制好。

其實我睇過篇文好多次,唔明點解佢要講敢情是四年制好。 有冇人可以解釋下?

上網搵過敢情可以咁解:
[surely]∶表示情理明顯,結局有必然性,不用懷疑

例句:

辦個文化站嗎?那敢情好!

她唱得那么好,敢情受過專業訓練!

敢情係當然
四年大學有得玩耐啲當然好

Thx! 因為要解篇文俾外國朋友聽,所以先問

You are welcome

問張敢情

岩岩改制
無左預科
三年大學變4年大學

敢語意雙關

感情
勇敢